---
aliases:
- ../announce-applications-15.08-rc
date: 2015-08-06
description: KDE випущено кандидат у випуски Програм 15.08.
layout: application
release: applications-15.07.90
title: KDE випущено близьку до готовності версію програм KDE 15.08
---
6 серпня 2015 року. Сьогодні командою KDE випущено близький до готовності варіант нових версій програм. Від цього моменту заморожено залежності та список можливостей, — команда KDE зосереджує зусилля на виправлені вад та удосконаленні нової версії.

Через те, що частину програм побудовано на основі KDE Frameworks 5, випуск 15.08 потребує ретельного тестування з метою підтримання та поліпшення якості та зручності у користуванні Користувачі є надзвичайно важливою ланкою у підтриманні високої якості випусків KDE, оскільки розробникам просто не вистачить часу перевірити всі можливі комбінацій обладнання та налаштувань системи. Ми розраховуємо на вашу допомогу у якомога швидшому виявленні вад, щоб уможливити виправлення цих вад до остаточного випуску. Будь ласка, долучіться до команди тестувальників, встановивши нову версію <a href='https://bugs.kde.org/'>і повідомивши про всі виявлені вади</a>.
